係咪大勢所迫？好多偈有turbocharge

係咪因為環保NA車同偈越出越細又要power 所以硬加個turbo落去吊你老尾 比返90年代啲NA車出嚟

Downsize 配合環保法

遲早絕種

係對揸車人士黎講減低左樂趣

NA要大馬力過唔到環保

成日環保就係踩油踩break聲仲大過副偈聲

可以咁講
全球既環保法例係短年內不斷更新
連中國都開始玩環保
廠家局住同政府玩數字遊戲
但你搵架同CC既車比
2000CC NA 會慳油過2.0T
（呢個之前係youtube睇過 所謂但油耗只係LAb既數據 去到現實個油耗係唔會因為多粒T而細左 有時反而保持粒T係最佳工作效能 引擎輸出仲大左）
anyway有粒牛架車好力左
CC細左買家爽快左
最重要係生產成本低左
特別係香港呢D地方全玩頭段
turbo可以係千幾2千轉就介入提供到最大輸出 係真係有優勢
但多隻香爐多隻鬼用家會麻煩左
同埋NA果種線性 果種實在 Turbo係最代唔到
如果唔係點解咁多十年 都仲有班NA死忠
寶馬直6 Honda紅頭 豐田2gr 1JZ
不過長江後浪推前浪 turbo都未紅哂 就開始玩電lu

2000CC NA 會慳油過2.0T
不過用扭同馬去比
1.5T已經可以同2.5NA比,
仲要千零二千轉就黎晒,
唔洗踩到三千幾, 一定慳啲

NA死忠

所以咪話 同同級比唔會慳油左
3000NA=3
2.0T=2+1
去到最後大家都係3
個排放一樣咁多咁臭
個油耗係少1,2豪子咁解
利申有個fd有架325同A250
同樣渣法每部各姦一個月
如果係佢架A仔仲大食過325
同埋你細CC既車係turbo未介入前
一定要深踩 就呢腳都用多左好多
仲未計未計你turbo lag
玩過就係有 turbo慳油係坤鳩人

Turbo慳油

係咪搞錯左

車廠係為左減廢氣滿足環保例，所以用turbo，同油耗無關係

當然知係為環保，純粹回佢下半段

所以係唔會慳油 純粹數字遊戲
聽到話慳D 笑左出黎

我明你意思，我都係想問佢

如果真係會慳油左 車廠應該唔會再出NA

你地做乜勁回我果段姐 回佢麻
搞到好似我講錯野咁
不過有誤解好正常 當年全世界車媒車廠都係將窩撚車包裝到慳油好力

到時通街都係turbo車
啲2.0閒閒地都話300匹

其實如果唔係電車既出現 過多十年廿年都真係有可能
最主要係生產成本平好多
細CC engine又平 一隻turbo又唔係咩錢
改裝成本又細回報又高 如果真係做到NA咁耐用相信好多人都唔介意取代
但問題係大部份品牌turbo本身壽命唔長
對副車頭既損耗又大

好多大牌子都出電車，NA車我諗都就黎埋尾

NA偈會以Hybrid嘅形式存在多一排...掛

唔downsizing 好多廠出唔到車，加上效能問題，人出跑車，你出跑車，用NA 仲要數據差過人點賣？
早5,6年開始玩直4 配turbo 但呢股downsizing 浪潮仲未完，依家開始行緊1.5 再配舊48v電，直到去全電動為止

唔環保直頭唔俾賣，依家唔係有冇人欣賞既問題，係歐盟會釘死佢

呢個係佢marketing 問題，佢冇可能唔包裝過就轉晒出車方向

六期歐盟
無咩大馬力 大cc na可以做到吧

點會慳油唔谷又無力 一谷又燒油

2.0t 同3.0 NA 由0-100km/h 係慳油D既，時間又短D 其實點數可以點計都得，任佢up 因為每款車性能唔同好難放兩副偈落去比

由大廠啲超跑開始轉turbo，連林寶都低頭埋，我覺得呢個日子真係唔遠，係時候入定na車

其實D大廠真係咁有心大可以加個option 廢左隻turbo佢，繼續V12 NA
話俾人知佢地有性格有堅持，turbo 只係裝飾做樣俾歐盟睇

呢啲就只有佢地先知，sofar林寶應該都仲會堅持既，不過聽聞係會轉hybrid，但另外兩間都應該絕響左

牌費

垃圾turbo車

未夠5年就殘撚曬

"人出跑車，你出跑車，用NA 仲要數據差過人點賣？" RC F /GS F ?

turbocharged engine 應該無甘耐用，個氣缸受壓比NA大，谷得勁

拉利v12未收皮喎
係v8 轉左TT咋？

咪只係得返v12唔郁，開發緊v6，不過我覺得都係商業策略黎，個個都話自己係最後一代na，但出極都有

奸商

法拉利新官上任個時好似講過2-3年一個款追款既話真係同佢打工

所以要買86

但厚裝副偈真係

如果唔係個仆街代理搶錢今時今日嘅mx5真係好撚正

嗰副垃沒fa20都拎出嚟講

我仲以為佢講緊舊款86

新款2.0L唔差wor好似

50個買架MX5 心理好唔平衡

新86落轆都係得百四匹啦

ching 點睇L偈 成日覺得應該繼續用 K同B

上網睇個spec 唔落turbo又好弱雞, 但個turbo又好似到喉唔到肺咁

我個名嗰隻L偈?
1.5 NA 有132匹 155Nm 以而家環保法例 算係咁
如果唔係有廢氣問題 L偈NA都應該做到150匹 但係現實冇如果
都係嗰句啦
L15B1好大機會係最後一副NA
新車L偈都變晒Turbo版
Vezel用Fit底盤都出咗Turbo版
睇死佢下代Fit轉埋Turbo
咁就冇晒VTEC NA~

L15 Turbo 可以去到200匹以上喎(鬼佬Civic Si) 算係咁啦

話唔定出部type r fit 呢見有部比spoon改k20 na ...k20c 我驚成部解體

就算有Fit Type R 我估都係用L15 Turbo
而家Stepwgn Jade Vezel Civic CR-V 全部都係嗰副L15 Turbo

仲要唔入軟頂

五十萬買Mx5

同樣係2000cc turbo車一定食油過NA，但揸上手個power差好遠，千幾轉出盡扭力既感覺NA車唔會明白

我自己都鐘意NA車，不過只限V engine, 直四NA聲又唔靚，力又冇

講開又講，電摩打+ V engine其實好L正，即係hybrid車，講緊Q50S果種hybrid，360 匹又慳油，係香港無人欣賞，個個一聽hybrid就以為toyota果種

Toyota嗰套係最慳油，不過1.5同1.8真係冇力得好嚴重，1.8 Hybrid力水得1.5 NA咁，偏偏Prius又係最好賣，令到好多人以為hybrid=冇力...
希望下次大改會轉用2.0版，好力好多
同一個system，差200cc可以差成五十幾匹

其實幾多bar 為之低壓

toyota個種不如要電動車好過，反正都冇晒汽油車樂趣

但係而家好興
Honda 同日產仲癲
基本上副偈只係用黎發電 動力全部係摩打出

其實二戰有部份坦克已經用緊依樣野

波子虎

toyota所有hybrid都係慳油先決，全部用atkinson cycle + ECVT， 就算買到GS450h 3xx匹 0-100 都要6秒幾，講慳油真係無敵，但就只限於慳油

其實hybrid車可以做到加速快+ 相對地慳油，infinitive既Q50S hybrid就係一個好好既例子

睇下咩駕駛文化啦，日本全國99% 都係用NA車 or 660cc，一樣咁揸，但香港人鐘意起圍快，要即時加速cut人線咁turbo就fit晒

巴打熟嘢喎

雙田開始Turbo化 過幾年你就知

佢得D全部都係細turbo 得0.6 個bar 姐係8磅到
改左chip先上到 1.3bar 到差唔多 18磅

hybrid 其實有好多種玩法，千變萬化，由Toyota果種純粹減低油耗
再去到依家48v電去發動engine加支援車內發電，低轉低速加力，再去到裝落800hp以上超跑係有限engine輸出外去再追加力量同性能，變化可以好大
一樣都係電，但唔同廠既玩法可以差天共地，但係我都同意咁搞法舊派NA份子既玩樂空間係小左好多，換車選擇只會愈來愈少，尤其係堅持手波既師兄，趁有得玩好玩，過多10年大家都唔洗渣車，上車揀目的地可以訓覺打機等到站。

佢地果種turbo玩法係做靚數字，等佢可以繼續downsizing勁過歐洲廠
人地3.0落2.0t，佢就2.4落1.6再落1.5再落1.0，將力量交晒俾摩打出
駕駛樂趣會極低，但合乎城市用車慳油先決原則
Toyota有佢一套造車哲學，佢係要加速線性同順滑，要舒適，D力唔會有寶馬咁湧
相反我對Honda有信心，佢可以借機會用Hibrid同電去借屍還魂將舊式日系跑車復活，去補救vtec冇扭力既缺點

Na車世界第一

Honda現行i-DCD就得, Fit Hybrid GP5 0-100 8秒內, 痴膠花
但係而家轉緊i-MMD, 以電力為主引擎為輔, bye`~

究竟你知唔知downsizing係為咩

想試plugin hybrid

日本本身D K car已經細CC 所以都好有技術
無記錯日產有副1.0T 落過場
用如果改黎民用應該都正
Honda好似講左會玩混能 不過係頭轆用油 尾轆用電 變四驅

nsx完全fail都仲玩

好快

turbo慳咩油 進氣多左油又多左
Mazda 個種稀薄燃燒先至係慳油
Skyactiv-X

所以 Subaru impreza 同 Legacy 都變返NA
3.6L flat 6
Honda 反而轉去turbo 睇死佢遲下轉返NA
買得呢啲家用車就預左耐用 加粒turbo落去on99
油費貴左 機油又燒多啲

如果turbo夠耐用既話真係冇咩所謂

奸商既野

寧願佢賣貴耐用啲
都唔想佢平賣但係成日壞

其實家下啲turbo已經算係長壽，但整體都要睇車主平時略樣揸架車，記得外國講過架車正正常常咁揸副turbo都行到二十萬公里

平時入貴油+買定啲機油擺車尾箱 其實唔難

入貴油又唔洗既，但定期換機油就要，唔知巴打們揸turbo車有冇習慣warm up同cool down下架車先熄車，咁樣架車會襟揸好多

我兩樣都會，等佢由1xxx轉落返700轉先出車，但of睇youtube片又話依家有電腦控制度溫度，冇必要暖車，都唔知信邊個好

所有野嚟到香港都會變到唔耐用，又塞又濕又熱，條路又爛，避震壽命得返1/3

我唔多信呢樣野，唔明點樣控制反正暖車都係用你分幾兩分鐘既時間，做多野架車長命啲又唔區

避震易爛係真真係見過一支燈鋪路大法

好多TURBO 車D TURBO 喉真係5年就黎料,又話漏又話穿,
隻TURBO又會跟時間衰減,
NA 優勢就係副計保養好, 點行都得

多過十年車齡既ching你哋有無幫部車做防銹底

turbo leak 其實好煩, 之前有fd 揸wrx 個turbo整極都leak

WRX就算啦 Turbo漏 軚漏 機油漏 成架車都係窿

笑咗出黎ching邊一代

老豆以前嗰架 已經唔記得邊一代
問返佢都話以後唔買掃把佬
佢連Alfa Romeo都揸過, 但係接受唔到掃把

新掃把又未至於咁差個人覺得，畢竟evo冇再出，同級車係揀佢alfa部giulia但價錢真係

咁岩我04 sti 車主，上架車156GTA
2架都少野整，最多野整係再上一架XK8 jaguar

唔通你係我老豆

嘻嘻，乖仔。